住緊英國/想移居英國同我入一入黎玩遊戲！

純粹意見調查

背景：

新聞：「距離2047年正式回歸不足十年，唔少市民......」

你係一家之主，聽到呢則新聞你知道係時候準備帶家人去英國定居。你為今日等待左二十年，但宜家心情十分複雜：

1. 怕就讀小學嘅仔唔習慣英國新生活
2. 怕小朋友入讀本地學校俾人欺負
3. 活左係香港幾十年去到要花一段時間適應
4. 去到英國冇乜朋友冇乜照應
5. 再過一代怕個孫唔識講廣東話
......

你開左一罐啤酒，講左句：
唉好燃煩，諗住邊再算！

你會選擇：

A. 大城市 （ London, Birmingham, Manchester )
-交通方便
-購物方便
-樓價較高
-龍蛇混雜
B. 城市 （ Worcester, Lancaster, Oxford... )
-交通相對方便
-生活購物都方便
-樓價可以
-冇噤雜
C. 內陸小城鎮 （ 有火車站個啲, 冇火車站唔考慮 ）
-有火車出城市
-環境清幽
-樓價平
-冇乜野做
D. 南部沿海城市 （ Eastbound, Brighton... )
-習慣香港有海有海睇身心舒暢
-樓價可以
-生活冇大問題

房屋種類：
1. Detached house

2. Terraced house

3. Bungalow

4. Flat

當你係到考慮之際
你父母send 左個訊息畀你
你打開一睇
原來英國有一個地方起左一個大屋苑
單位都係兩層獨立屋
有花園仔同天台
望落有啲九龍塘嘅影子
查一查發現裏面住都係同你差不多背景嘅香港人

-樓價可以
-全部新樓
-有同鄉互相照應
-環境相對熟悉退休一流
-過時過節熱鬧互相拜年
-有人會明白你思鄉情懷
-位於一個你未聽過嘅鎮/城市
-交通還可以（出大城市/機場）
-仔女就讀最近中小學

想知道大家會點選擇

正皮：同埋其他香港人一齊住，將香港家帶過去！
負皮：入鄉隨俗，融入下英國生活幾好！寫低你選擇同點解 （ e.g B3 唔想噤偏僻，人老唔行噤多樓梯，唔大唔細好打掃 ）

沿岸for sure 去過返唔到轉頭

大環區for sure

岩嘅起身上balcony 飲杯咖啡望下海
冇海就要有山，之前stay過一個town得平地唔鍾意

cornwall最緊要有架車，得閒揸吓啲british b roads，揸完返屋企就去沙灘行下，先係最撚正。

E. 太怕老豆長腳，未儲夠錢開中國外賣餐館昆鬼佬，選擇留係香港踎住先再申請綠卡去美國

其實開餐館應該唔難，租唔係特別貴，經just eat/deliveroo應該都有得做

英國係稅重，租還可以
雖然話460,000一年樓下都係20%
但香港扣稅+免稅額可以差好遠
仲要畀national insurance

B4
鍾意唔太大嘅大城市，多啲英國本土人
我應該會揀Oxford/Bath (有文化+歷史氣息，普遍有教養，有河，南部英文好聽啲）
不過應該會好掛住個海

住就唔駛太大，反正flat 都普遍大過香港，清潔方便啲又有安全感啲視野又好啲，仲要有lift
唔好嘅係唔知點解佢哋啲flat 好興一入門口，最近就係睡房

利申：住過吓爛鬼小城市

師兄好似有啲心得

利申: 2012過嚟嘅留學生

我會想住大城市邊緣但又近火車站交通方便既地方
好似reading 咁
40分鐘落到zone 1

大城市suburb
我去london 通常住ealing
細得黎咩都有，好方便

點解唔揾下倫敦南外圍既county? Surrey 學校網全英最好， 近倫敦比較 multi-cultural。

香港人比較鐘意apartment， 有management唔洗自己整屋， 唔好處係多數係leasehold， 幾十年就要保地價一次。

生活同香港無得比較， 基本上係apple同orange， 不過只要有架車就方便好多。

讀書都仲可以 做嘢退休不了

小朋友方面驚你個仔俾人bully 不如驚佢bully返人好過 鬼仔year11 six form 先開始發育

由細一齊讀書 基本上 去到中學frd過打band
佢地普遍係 幼稚園就已經係果班人 去到alevel 所以小學過去都唔洗點擔心 可以話係上一輩都係咁

之前去左york幾鐘意佢嗰邊嘅氣氛 有錢想係嗰邊退休有間意大利手工雪糕超好食

Brighton都幾好 但個Brighton pier冇乜好玩 有個博物館好多以前清朝啲野(好似係?)個度個下午茶幾正 仲有好多同性戀酒吧

Lake District 有山有湖有海 但可惜冬天就唔住得人

Sheffield, detached house.
or
Birmingham, flat.
同前女友都好鐘意Sheffield，我地都住過Birmingham市中心（B1）既Flat，懷念下感情

作為一隻獌狗, 有得揀既話想去Manchester, 求其住apartment都可以, 但驚過去搵唔到野做
利申: BC但未去過英國

sameB4
返歸即刻有得瞓
不過我唔鍾意同飯廳合體啲長型廚房

有機會係個邊請你飲返杯唔好sad

巴打應該幾後生
大家都要多謝父母

巴打們點睇windermere？好多遊客？